---
title: "欢迎来到猫猫虫咖波的世界!"
description: ""
---

{{< lead >}}
Bugcat Capoo 猫猫虫咖波
{{< /lead >}}

## 简介

猫猫虫咖波（英文全称为：Bugcat_capoo），六只脚，爱吃肉，治愈你的心，吃光你的肉，是像猫又像虫的谜样的生物。

从这个“Bugcat”你就应该知道它是一种不讲道理的存在。

## 起源

猫猫虫咖波（英语：Bugcat Capoo），是由台湾漫画家亚拉所创造出的漫画角色，其设定为像猫又像虫（豸）的蓝色小怪物，暴力猎奇又萌萌可爱，最爱吃肉。

原先是作者在巴哈姆特电玩资讯站个人小屋连载的自创角色，后于2015年韩国LINE Webtoon漫画比赛得到短篇创作组冠军，而在LINE Webtoon进行连载。

2020年3月已于Webtoon完结，现在在粉丝专页与Youtube网站继续短篇漫画与动画连载，以及创作各种贴图。

## 关于本站

虽然咖波在台湾广受好评，但是由于各种各样的原因（主要是由于高墙），国内其实并不流行。

另外。经过数年创作，咖波系列也比较复杂。

故本站主要希望面向大陆，做一个咖波漫画的整理网站。

